拒絕承認國內存在疫情 坦桑尼亞總統馬古富力疑因武肺而死

John Magufuli: Tanzania's president dies aged 61 after Covid rumours

Tanzania's President John Magufuli has died aged 61, the country's vice-president has announced.

He died on Wednesday from heart complications at a hospital in Dar es Salaam, Samia Suluhu Hassan said in an address on state television.

Magufuli had not been seen in public for more than two weeks, and rumours had been circulating about his health.

Opposition politicians said last week that he had contracted Covid-19, but this has not been confirmed.

Magufuli was one of Africa's most prominent coronavirus sceptics, and called for prayers and herbal-infused steam therapy to counter the virus.

"It is with deep regret that I inform you that today... we lost our brave leader, the president of the Republic of Tanzania, John Pombe Magufuli," Vice-President Hassan said in the announcement.

She said there would be 14 days of national mourning and flags would fly at half mast.

According to Tanzania's constitution, Ms Hassan will be sworn in as the new president within 24 hours and should serve the remainder of Magufuli's five-year term which he began last year.

Magufuli was last seen in public on 27 February, but Prime Minister Kassim Majaliwa insisted last week that the president was "healthy and working hard".

He blamed the rumours of the president's ill-health on "hateful" Tanzanians living abroad.

But opposition leader Tundu Lissu told the BBC that his sources had told him Magufuli was being treated in hospital for coronavirus in Kenya.

有無打科興疫苗先？

坦桑尼亞官方唔承認國內有武肺，所以一支疫苗都無買，病毒唔驗，國內無人戴口罩，無人social distancing

南非之前邀請過所有鄰國嘅領導人打針，佢都唔肯

解決expose 問題既人